\documentclass{beamer}

\usepackage[catalan]{babel}

\newcommand{\SubItem}[1]{
    {\setlength\itemindent{15pt} \item[-] #1}
}

\newcommand{\SubSubItem}[1]{
    {\setlength\itemindent{30pt} \item[·] #1}
}

\title{Pràctica 3 - Lleis de Kirchhoff}
\author{Raúl Gilabert Gámez}
\date{13 de desembre de 2021}

\begin{document}
    \begin{frame}
        \begin{titlepage}
        \end{titlepage}
    \end{frame}

    \begin{frame}
        \frametitle{Objectius}

        \begin{itemize}
            \item{Comprovar que els càlculs fets utilitzant les fórmules 
            teòriques són correctes}

            \item{Comprovar la llei d'Ohm}

            \item{Verificar les regles de Kirchhoff}

            \item{Comprovar el principi de conservació de l'energia}
        \end{itemize}
    \end{frame}

    \begin{frame}
        \frametitle{Realització}

        \begin{enumerate}
            \item{Veure els valors reals de les resistències}
        \end{enumerate}

        \bigskip

        \begin{tabular}{c||c|c}
            Resistència & Valor teòric & Valor experimental \\
            \hline
            \hline
            $R_1$ & $200\Omega$ & $202.6\Omega$ \\
            \hline
            $R_2$ & $25\Omega$ & $30.6\Omega$ \\
            \hline
            $R_3$ & $100\Omega$ & $102.6\Omega$ \\
            \hline
            $R_4$ & $50\Omega$ & $55.1\Omega$ \\
            \hline
            $R_5$ & $200\Omega$ & $203.2\Omega$ \\
            \hline
            $R_6$ & $50\Omega$ & $54.6\Omega$ \\
            \hline
        \end{tabular}

        \bigskip

        \begin{enumerate}
            \item[2.]{Veure els valors reals de la fem de les fonts}
        \end{enumerate}

        \bigskip

        \begin{tabular}{c||c|c}
            fem & Valor teòric & Valor experimental \\
            \hline
            \hline
            $\varepsilon_1$ & 15V & 15.02V \\
            \hline
            $\varepsilon_2$ & 5V & 5.01V \\
            \hline
        \end{tabular}
    \end{frame}

    \begin{frame}
        \frametitle{Realització}

        \begin{enumerate}
            \item[3.]{Veure els valors reals de les intensitats}

            \bigskip

            \begin{tabular}{c||c|c}
                Intensitat & Valor teòric & Valor experimental \\
                \hline
                \hline
                $I_1$ & 0.056A & 0.056A \\
                \hline
                $I_2$ & 0.038A & 0.035A \\
                \hline
                $I_3$ & 0.027A & 0.026A \\
                \hline
                $I_4$ & 0.046A & 0.044A \\
                \hline
                $I_5$ & 0.018A & 0.018A \\
                \hline
            \end{tabular}
    
        \end{enumerate}
    \end{frame}

    \begin{frame}
        \frametitle{Realització}

        \begin{enumerate}
            \item[4.]{Comprovar la llei d'Ohm a cada resistència}

            \bigskip

            \begin{tabular}{c|c}
                Tensió & Resistència * Intensitat \\
                \hline
                \hline
                $V_1$ = 11.1V & $R_1I_1$ = 11.3V \\
                \hline
                $V_2$ = 1.0V & $R_2I_2$ = 1.1V \\
                \hline
                $V_3$ = 2.7V & $R_3I_3$ = 2.7V \\
                \hline
                $V_4$ = 2.3V & $R_4I_4$ = 2.4V \\
                \hline
                $V_5$ = 3.7V & $R_5I_5$ = 3.7V \\
                \hline
                $V_6$ = 2.9V & $R_6I_6$ = 3.1V \\
                \hline
            \end{tabular}
        \end{enumerate}
    \end{frame}

    \begin{frame}
        \frametitle{Realització}

        \begin{enumerate}
            \item[5.]{Verificació de les regles de Kirchhoff}

                \SubItem{Regla del nussos}
                \bigskip

                \begin{tabular}{c||c|c}
                    Nus & Entrada & Sortida \\
                    \hline
                    \hline
                    Nus A & $I_1 + I_3$ = 0.082A & $I_2 + I_4$ = 0.079A \\
                    \hline
                    Nus B & $I_4$ = 0.044A & $I_5 + I_3$ = 0.044A \\
                    \hline
                \end{tabular}

                \bigskip

                \SubItem{Regla de les malles}
                \bigskip

                \begin{tabular}{c||c|c}
                    Malla & Positiu & Negatiu \\
                    \hline
                    \hline
                    Malla 1 & $R_1I_1 + R_2I_2 + R_6I_1$ = 15.5V & $\varepsilon _1$ = 15.02V \\
                    \hline
                    Malla 2 & $R_2I_2 + R_3I_3$ = 3.8V & $R_5I_5$ = 3.7V \\
                    \hline
                    Malla 3 & $R_4I_4 + R_3I_3$ = 5.1V & $\varepsilon_2$ = 5.01V \\
                    \hline
                \end{tabular}
        \end{enumerate}
    \end{frame}

    \begin{frame}
        \frametitle{Realització}

        \begin{enumerate}
            \item[6.]{Comprovació del principi de conservació de l'energia}

            \bigskip

            \begin{tabular}{c|c}
                \hline
                $P_{R_1} = 0.635W$ & $P_{R_2} = 0.037W$ \\
                \hline
                $P_{R_3} = 0.069W$ & $P_{R_4} = 0.107W$ \\
                \hline
                $P_{R_5} = 0.066W$ & $P_{R_6} = 0.171W$ \\
                \hline
                $P_{\varepsilon_5} = 0.841W$ & $P_{\varepsilon_5} = 0.22W$ \\
                \hline
                \multicolumn{2}{c}{$P_{R_1} + P_{R_2} + P_{R_3} + P_{R_4} + P_{R_5} + P_{R_6} = 1.085W$} \\
                \hline
                \multicolumn{2}{c}{$P_{\varepsilon_1} + P_{\varepsilon_2} = 1.061W$} \\
                \hline
            \end{tabular}
            \begin{tabular}{c}
            \end{tabular}
        \end{enumerate}
    \end{frame}

    \begin{frame}
        \frametitle{Conclusió}

        \begin{itemize}
            \item Podem comprovar amb aquesta pràctica i els cálculs fets a la part prèvia que tant la llei d'Ohm, com les regles de Kirchhoff, com el principi de conservació de l'energia son certs per a aquest circuit.
        \end{itemize}
    \end{frame}
\end{document}